★ICAC=勞工處？打假卡呃薪金 被廉署起訴 冷氣技工認罪囚4周

一名機電工程署冷氣服務承辦商的前技工被指使用虛假值勤紀錄，詐騙機電署共逾1萬港元薪金，早前被廉政公署起訴。前技工早前承認一項欺詐罪，違反《盜竊罪條例》，他今日(5日)在屯門裁判法院被判入獄4星期。

66歲的被告岑志新為運通冷氣電業有限公司前技工。署理主任裁判官徐綺薇判刑時稱，被告以欺詐手段長時間作案，罪行性質嚴重，量刑起點為監禁6星期，但考慮到被告認罪，並無案底，背景報告正面，故減刑至四星期。

案情指，運通為機電署的承辦商，負責為屯門大會堂等新界市政場地提供冷氣保養服務。被調派到屯門大會堂工作的被告須輪班工作，並於上班及下班時「打卡」記錄他的工作時間。

岑與一名運通管工及其他人士於2014年1月25日至2016年11月19日期間，涉嫌不誠實地在運通的值勤卡上作出虛假記項，訛稱岑於該段期間的22日在屯門大會堂值勤。他們把值勤卡呈交予機電署作證明文件以計算岑的薪金，並意圖藉作欺騙誘使機電署向運通支付共逾1萬港元，作為他在那些日子的薪金。該名涉案管工亦被廉署起訴，將於11月30日在屯門裁判法院答辯。

咁欠薪又係揾icac

奴工處用來做乜

勞資審裁處??

老貓搵到工未

點發現

一萬蚊
廉政公署冇得再捉權貴轉捉小市民，戇鳩

問題係點解icac 會理勞資糾紛，九唔搭八

咁強姦犯用LAN線自殺單野
班差佬巡倉都打假卡簽簿又點計

分開唔同部門處理，政府憒曬

慣曬

ICAC真係越黎越廢
大老虎唔敢捉學人做勞工處

山竹打風 冧樹

樹頂跌左落路政署，樹根屬房屋暑，都嘈左好耐 冇人理

遲d會唔會理埋4電一老？

呢d case 等於遲到 早退，返工成日去廁所，呃人工，以前連勞工處都唔會理

呃鐘呃ot的確係icac管嫁

之前聽過icac捉大貪官,
點知貪官就捉唔到
捉到政府工蛇王
長奉都無埋

咁勞工處要來做乜？

勞工處係管勞工法例

呃鐘/ot=行騙/偽做工作記錄

返工瘋狂去廁所呢？

呢樣法例無講

勞工有3不管

食煙,廁所,飲水
呢3樣野只要唔係太過份老細係唔可以屌你.

講明先,我唔食煙

個問題咪呢度
點解會icac管理啲嘢
分配咗就真理？

就係想知呢樣嘢